\input{../preamble}

% \teachermode\tagsmode
% \printtrue

\begin{document}

\printtask{
	\setphysstyle{ГЦФО 10}{Оптика}{\DTMdate{2021-11-17}}
	\libproblem{savchenko}{13.1.8}
	\libproblem{rayon}{2011-10-2}
	\libproblem{rayon}{2017-10-4}
	\libproblem{kvant-page}{2003-05-p40-6}
	\task{Глаз наблюдателя расположен так, что муравей и его изображение в
	сферическом зеркале для наблюдателя имеют одинаковые угловые
	размеры и полностью <<накладываются>> друг на друга. Наблюдатель отодвинулся
	от зеркала на расстояние $L$ вдоль линии, на которой находятся муравей и его
	изображение, и теперь видит, что угловой размер муравья составляет $75\%$ от
	углового размера его изображения. Затем наблюдатель отодвинулся в том же
	направлении ещё на $L$, и угловой размер изображения стал в
	$1{,}5\unit{раза}$ больше углового размера муравья. Во сколько раз
	изображение муравья больше его самого? Каков радиус кривизны зеркала?
	\answer{В $2\unit{раза}$. $R = 4 L / 3$}}
}

\end{document}
